網民反對丁屋申請初收成效 鄉議局擬向地政施壓

【逆權運動】網民反對丁屋申請初收成效 鄉議局擬向地政施壓

7.21元朗白衣人聲稱「保家衛族」，無差別襲擊市民，有網民隨即呼籲以反對丁屋申請作「清算」。據知，作為丁屋申請重地的元朗地政處，在最近1至2周，丁屋申請告示幾乎全面消失，意味近期沒有任何新申請。有消息指，鄉議局因應「清算」，欲向地政總署施壓，要求更改反對機制，包括縮短張貼期、只可由原居民提出反對，以及每宗丁屋申請只可反對一次等。

現時地政總署收到丁屋申請後，會在分區地政處張貼申請告示14天，公眾可就申請提出反對。早前有網民在連登討論區發起，以合法途徑反對丁屋申請的行動，反對張貼在分區地政處告示板的丁屋申請，包括質疑申請人的原居民身份、懷疑申請人套丁、建屋令通道受阻或景觀受影響等。

消息透露，上述行動似有「成果」，過去一個多月，地政處接獲不少反對書，確實影響到丁屋申請程序，以往接獲最多申請的元朗區地政處，告示板經常貼滿申請，但現時丁屋申請告示幾乎全面消失，意味沒有任何新申請。

消息人士指出，鄉議局就此情況，短期內將與地政總署開會，要求該署更改反對機制，據知討論內容包括將張貼告示期由14天縮短為7天、告示只張貼在普通市民無法進入的鄉事委員會、只由原居民反對丁屋申請、每宗申請只能反對一次等。

若然地政跪低嘅呼籲各位爸絲打一齊發起全港屋宇安全全面檢查和投訴大行動

[公海 文宣 行動整合] 9.29全球抗赤納粹集會

全世界一齊對準ChiNazi極權！

9.29 Global AntiChiNazi 文宣、資訊、行動整合Channel

9.29 Global AntiChiNazi 公海

放心唔會跪，因為而家係支那落指示係時候清算班土皇帝
#ChiNazi

等睇班鄉黑冚家仆街